---
title: >-
    شمارهٔ ۷۴۲
---
# شمارهٔ ۷۴۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>نگه در دیده مانند گلی در دام خس دارم</p></div>
<div class="m2"><p>نفس در سینه همچون عندلیبی در قفس دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>سرشکم برده هر جا پاره دل لاله می کارد</p></div>
<div class="m2"><p>ندارم لاله زار گریه دشت پر جرس دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به کس هرگز نیفتاده است کارم عشق را نازم</p></div>
<div class="m2"><p>به فریادم چه حاجت داور فریاد رس دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چرا بی برگ ماند گلشن سودا اسیر از من</p></div>
<div class="m2"><p>که همچون سنگ طفلان میوه‌های پیشرس دارم</p></div></div>